\documentclass[cjk,c,squeeze,shrink,dvipdfmx,12pt,handout]{beamer}
% $B0J2<$O7h$^$jJ86g(B
\usepackage{bxdpx-beamer}                      % dvipdfmx$BMQ$N(B fix
\usepackage{pxjahyper}                         % $BF|K\8l$G(B'$B$7$*$j(B'
\usepackage{minijs}                            % min10$B%d%@(B
\usepackage{amsmath,amssymb,ulem}              % $B?t<0!"2<@~$J$I!#(B
\renewcommand{\kanjifamilydefault}{\gtdefault} % $B4{Dj$r%4%7%C%/BN$K(B
% theme @see ./beamerthemeKansaiDebian.sty
\usetheme{KansaiDebian}
% Section $BA0$KL\<!$rA^F~(B
\AtBeginSection[]{%
  \begin{frame}%
    <beamer>\frametitle{$B$*IJ=q$-(B}%
    \tableofcontents[currentsection]%
  \end{frame}%
}%
% ---------------------------------------------------------
\title[Buster]{Debian 10 ``Buster''}
\subtitle[OSC 2019 Shimane]{%
  $B!A%*!<%W%s%=!<%9%+%s%U%!%l%s%9(B 2019 Shimane$B!A(B%
}
\author[$B$5$5$-(B]{%
  $B:4!9LZMNJ?(B/Youhei SASAKI\\[1em]
  \href{mailto:uwabami@debian.or.jp}{uwabami@debian.or.jp}
}
\institute[Debian JP Project]{%
  {\footnotesize{%
      Debian JP Project/$B4X@>(BDebian$BJY6/2q(B
    }}
}
\date[2019/09/27]{%
  {\footnotesize{2019$BG/(B9$B7n(B27$BF|(B@$B>>9>%F%k%5(B}}
}
% ---------------------------------------------------------
\begin{document}
\setbeamercovered{transparent}
\takahashi[80]{$B!!(B}
{%
  \setbeamertemplate{headline}{}
  \setbeamertemplate{footline}{}
  \begin{frame}
    \maketitle
  \end{frame}
}
% ---------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Disclaimer}
  \begin{itemize}
  \item $B5?Ld!"<ALd!"%D%C%3%_!"Cc!9!"(B\alert{$BBg4?7^(B}
  \item $B$=$N>l$G%$%s%?%i%/%F%#%V$K$I$&$>(B
  \item $B%O%C%7%e%?%0(B: \alert{osc19sm}, \alert{\#debianjp} $B$G(B
  \end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{$B$*IJ=q$-(B}
  \tableofcontents
\end{frame}
\section{Debian$B$H$O!)(B}
% \takahashi[60]{Debian$B$H$O!)(B}
% ---------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Debian $B$H$O!)(B}
  \alert{$B%U%j!<(B/$B%*!<%W%s(B}$B$J(B\alert{$B%f%K%P!<%5%k(B}$B%*%Z%l!<%F%#%s%0%7%9%F%`$r(B
  $B:n@.$7$h$&$H$9$k%\%i%s%F%#%"%Y!<%9$N%W%m%8%'%/%H!#(B
  \vfill
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    $B%G%#%9%H%j(B          & $B4k6H(B              & $B%\%i%s%F%#%"(B      \\
    \hline
    Fedora              & RedHat$B;Y1g$"$j(B    & $B$"$j(B              \\
    \hline
    RHEL                & RedHat            & $B$J$7(B              \\
    \hline
    CentOS              & RedHat$B;Y1g$"$j(B    & $B$"$j(B              \\
    \hline
    \color{red}{Debian} & \color{red}{$B$J$7(B} & \color{red}{$B$"$j(B} \\
    \hline
    Ubuntu              & Canonical         & $B$"$j(B              \\
    \hline
    openSUSE            & SUSE$B;Y1g$"$j(B      & $B$"$j(B              \\
    \hline
    SLES                & SUSE              & $B$J$7(B              \\
    \hline
  \end{tabular}
  \vfill
\end{frame}
% ---------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Debian $B$H$O!)(B}
  $B873J(B/$B87L)$J%]%j%7!<$H%,%$%I%i%$%s$K1h$C$?3+H/BN@)(B
  \begin{itemize}
  \item Debian $B<R2q7@Ls(B
  \item Debian $B%U%j!<%=%U%H%&%'%"%,%$%I%i%$%s(B
    \begin{itemize}
    \item $B%*!<%W%s%=!<%9$NDj5A$N85(B
    \end{itemize}
  \item Debian Policy
  \end{itemize}
\end{frame}
% ---------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Debian $B$H$O!)(B}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.58\paperwidth}
      \begin{itemize}
      \item
        Ubuntu $B$d(B Raspbian $B$H$$$C$?%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$N%Y!<%9$H$J$C$F$$$k(B
      \item
        Debian Derivatives(Debian $BGI@8%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s(B)$B$H$N6(NOBN@)$N@0Hw(B
      \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{.4\paperwidth}
      \centering
      % https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/DebianFamilyTree1210.svg/500px-DebianFamilyTree1210.svg.png
      % \includegraphics[height=.65\paperheight]{image201909/500px-DebianFamilyTree1210.png}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}
% ---------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Debian $B$H$O!)(B}
  $B@$3&5,LO$G3+H/$,9T$o$l$F$*$j!"(B63$B%v9q!"Ls(B1,100$BL>$N(BDebian$B8x<03+H/<T$,3+H/(B
  $B$r9T$C$F$$$k!#%Q%C%1!<%8%a%s%F%J$dK]Lu$J$I$N9W8%<T$bF~$l$k$H$b$C$HB?$/(B
  $B$N3+H/<T$,;22C$7$F$$$k$3$H$K$J$k!#(B

  \begin{center}
    % \includegraphics[width=1cm]{image201909/debconf18_group.jpg}
    %
    % \includegraphics[height=0.4\paperheight]{image201909/debconf19_group.jpg}
  \end{center}
  % https://wiki.debconf.org/upload/thumb/4/43/Debconf18_group_photo_small.jpg/799px-Debconf18_group_photo_small.jpg
  % https://wiki.debian.org/DebConf/19/Photos?action=AttachFile&do=get&target=debconf19_group.jpg" -O debconf19_group.jpg
\end{frame}
% ---------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Debian $B$H$O!)(B}
  2019$BG/(B9$B7n$N;~E@$G!"(B
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item
    $B:G?7HG$O(B {\alert{Debian 10.1}}, ``Buster''
  \item
    $BDs6!%Q%C%1!<%8?t$O(B{\alert{$BLs(B59,000}}
  \item
    $B8x<0$K%5%]!<%H$9$k(BCPU$B%"!<%-%F%/%A%c$O(B{\alert{10}}
  \item {\alert{$BLs(B2$BG/Kh(B}}$B$K%j%j!<%9(B
  \item next: Debian 11, ``Bullseye''
    \begin{itemize}
    \item %
      $B%3!<%I%M!<%`$O%H%$!&%9%H!<%j!<$N%-%c%i%/%?!<$+$i(B
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}
% ---------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Debian $B$H$O!)(B: $B$^$H$a(B}
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item Debian$B$O%U%j!<(B/$B%*!<%W%s$J(BOS$B$r:n@.$7$h$&$H$9$k%\%i%s%F%#%"%Y!<%9$N%W%m%8%'%/%H!#(B
  \item $B<+J,$?$A$N9M$($k%U%j!<$H$$$&8@MU$K4X$9$kDj5A!"3+H/L\E*!"%Q%C%1!<%8%s%0%]%j%7!<$r873J$K7h$a$F$$$k!#(B
  \item $B@$3&Cf$K(B1,100$B?M0J>e$N3+H/<T$,$*$j!"B>$N%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$N%Y!<%9$H$7$F:NMQ$5$l$F$$$k!#(B
  \item $BLs(B2$BG/Kh$K%j%j!<%9$,9T$o$l!"B?$/$N%Q%C%1!<%8$H%"!<%-%F%/%A%c$r%5%]!<%H$7$F$$$k!#(B
  \item $B>e5-$N$h$&$JFCD'$+$iMM!9$J$H$3$m$GMxMQ$5$l$F$$$k%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$G$"$k!#(B
\end{itemize}
\end{frame}
%-----------------------
\takahashi[70]{$B$=$s$J(B\\$B$3$s$J$G(B}
\takahashi[40]{Any Questions?}
%-----------------------
\section{Debian Updates: Buster}
%-----------------------
\takahashi[60]{Debian 10 ``Buster''}
{%
  \setbeamertemplate{headline}{}
  \setbeamertemplate{footline}{}
  \begin{frame}
    \centering
    % https://bits.debian.org/images/upcoming-buster.png
    % \includegraphics[height=\paperheight]{image201909/buster.png}
  \end{frame}
}
%-----------------------
\takahashi[60]{Debian 10 ``Buster'' \alert{Released!}}
%-----------------------
\begin{frame}[fragile]{Release Timetable}
  \framesubtitle{$B!A(BDebian 10 ``Buster'' Released!$B!A(B}
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item 2014/11/09: Distribution codename announced
  \item 2017/06/17: Stretch is released, and buster becomes testing
  \item 2019/01/12: Transition freeze
  \item 2019/02/12: Soft freeze
  \item 2019/03/12: Full freeze
  \item 2019/07/06: Released!
  \item 2019/09/07: Updated Debian 10.1 released
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Artwork}
  \framesubtitle{$B!A(BDebian 10 ``Buster'' Released!$B!A(B}
  \begin{itemize}
  \item Alex Makas: futurePrototype
  \end{itemize}
  \begin{center}
    % \includegraphics[height=0.5\paperheight]{image201906/futurePrototype-wallpaper-1920x1080.png}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Support Architectures}
  \framesubtitle{$B!A(BDebian 10 ``Buster'' Released!$B!A(B}
  \begin{itemize}
  \item amd64, i386
  \item arm64, armel, armhf
  \item mips64el, mipsel, mips
  \item ppc64el
  \item s390x
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Packages \& versions}
  \framesubtitle{$B!A(BDebian 10 ``Buster'' Released!$B!A(B}
  \begin{itemize}
  \item Linux 4.19 series
  \item GNOME 3.30, KDE Plasma 5.14, Cinnamon 3.8, MATE 1.20,\\
    Xfce 4.12, LXDE 0.99.2, LXQt 0.14
  \item Chromium 73.0, Firefox 60.7, Thunderbird 60.7.2
  \item LibreOffice 6.1, GIMP 2.10.8, Inkscape 0.92.4
  \item GNU Compiler Collection 7.4 and 8.3
  \item Perl 5.28, Python 3.7.2, Ruby 2.5.1, PHP 7.3, \\
    Golang 1.11, OpenJDK 11, Rustc 1.34
  \item MariaDB 10.3, PostgreSQL 11
  \item Emacs 26.1, Vim 8.1 \\
    etc.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{UEFI Secure Boot}
  \framesubtitle{$B!A(BDebian 10 ``Buster'': New Features$B!A(B}
  \begin{itemize}
  \item $B%;%-%e%"%V!<%H$,M-8z$J>uBV$G$b%$%s%9%H!<%k$HMxMQ$,$G$-$k$h$&$K$J$C$?(B
  \item shim-signed, grub-efi-\{amd64,ia32\}-signed, Buster $B$N(B Linux $B%+!<%M%k%Q%C%1!<%8$r%$%s%9%H!<%k$9$l$P4{B8$N(B Debian $B$G$bMxMQ2DG=(B
  \item DKMS $B$,;HMQ$G$-$J$$$J$I0lIt5!G=$N@)8B$"$j(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{AppArmor$B$NM-8z2=(B}
  \framesubtitle{$B!A(BDebian 10 ``Buster'': New Features$B!A(B}
  \begin{itemize}
  \item %
    $BB?$/$N%W%m%U%!%$%k$O(B apparmor-profiles-extra $B$r%$%s%9%H!<%k$9$k$HMxMQ2DG=(B
  \item %
    Linux $B%+!<%M%k%Q%C%1!<%8$G?d>)(B (Recommends) $B0MB8@_Dj(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{nftables migration}
  \framesubtitle{$B!A(BDebian 10 ``Buster'': New Features$B!A(B}

  $B%M%C%H%o!<%/%U%#%k%?%j%s%0$N(B nftables $B$X$NJQ99(B
  \begin{itemize}
  \item iptables $B%3%^%s%I$O(B nftables $B$r;HMQ$9$k(B iptables-nft $B$,%G%U%)%k%H(B
  \item $B=>Mh$N(B iptables $B$r;HMQ$9$k%3%^%s%I$O(B iptables-legacy $B$H$7$FDs6!(B
    \begin{itemize}
    \item %
      $B8E$$$^$^;H$$$?$$>l9g$K$O(B
\begin{verbatim}
% sudo update-alternatives --config iptables
\end{verbatim}
      $B$G(B\texttt{iptables-legacy}$B$rA*Br(B($BHs?d>)(B).
    \end{itemize}
  \item $BB>$N%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$G$bF1MM$K0\9T$7$F$$$k(B
    \begin{itemize}
    \item %
      e.g. Red Hat Enterprise Linux 8.0
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Wayland}
  \framesubtitle{$B!A(BDebian 10 ``Buster'': New Features$B!A(B}

  GNOME$B$N%G%U%)%k%H$O(B Wayland
  \begin{itemize}
  \item $B%G%U%)%k%H$G(B Wayland $B$r;HMQ(B
  \item Xorg $B$O%G%U%)%k%H$G%$%s%9%H!<%k$5$l$k$N$G@Z$jBX$($F;HMQ2DG=(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{usrMerge}
  \framesubtitle{$B!A(BDebian 10 ``Buster'': New Features$B!A(B}

  $B?75,%$%s%9%H!<%k$O(B /usr Merge
  \begin{center}
    {\huge{%
        \begin{tabular}{lcl}
          \texttt{/bin}  & $B"*(B & \texttt{/usr/bin}  \\
          \texttt{/sbin} & $B"*(B & \texttt{/usr/sbin} \\
          \texttt{/lib}  & $B"*(B & \texttt{/usr/lib}  \\
        \end{tabular}
      }}
  \end{center}

  \begin{itemize}
  \item Debian $B0J30$+$iDs6!$5$l$k%=%U%H%&%'%"$rMxMQ$7$F$$$k>l9g$OMWCm0U(B
  \item $B4{B8$N%7%9%F%`$G$O(B \texttt{usrmerge} $B%Q%C%1!<%8$G0\9T2DG=(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{misc.}
  \framesubtitle{$B!A(BDebian 10 ``Buster'': New Features$B!A(B}
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item APT$B$X$N%;%-%e%j%F%#6/2=%*%W%7%g%s$NDI2C(B
  \item stable $B%]%$%s%H%j%j!<%9$KBP$9$k(B Unattended-upgrades $B$N5sF0(B
  \item $B%I%$%D8lOC<TMQ(B man $B%Z!<%8$NHtLvE*$J2~A1(B
  \item Cryptsetup $B$N(B on-disk LUKS2$B$X$NJQ99(B
  \item CUPS 2.2.10 $B$G$N%I%i%$%P!<%l%90u:~5!G=(B
  \item Allwinner A64 $B%Y!<%9$N%G%P%$%9$G$N4pK\5!G=%5%]!<%H(B
  \item $B$J$I$J$I(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Issues}
  \framesubtitle{$B!A(BDebian 10 ``Buster'': New Features$B!A(B}
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item $B%j%j!<%9%N!<%H$NK]Lu$,L$40(B
  \item glibc $B$O(B Linux $B%+!<%M%k(B 3.2 $B0J>e$rI,MW(B
  \item Wayland $B$G0lIt%"%W%j%1!<%7%g%s$,F0:n$7$J$$(B\\
    (synaptic, fcitx, $B%"%/%;%7%S%j%F%#5!G=(B)
  \item phpmyadmin, Redmine, VirtualBox $B$J$I$N%Q%C%1!<%8$OL$<}O?(B
  \item Python2.7 $B$OHs?d>)(B
  % \item More entropy
  \item OpenSSL $B$N%G%U%)%k%H$,(B TLS 1.2 $B$H%;%-%e%j%F%#%l%Y%k(B 2
  \item $B%V%i%&%6(B, $B%l%s%@%j%s%0%(%s%8%s(B, Go $B4XO"$N%Q%C%1!<%8$O@)8BIU$-$N%;%-%e%j%F%#%5%]!<%H(B
  \item gnome-disk-utility: LUKS $B%Q%9%o!<%IJQ99$G%G!<%?>C<:$N4m81@-(B
    \\
    $\cdots$ $B$J$I$J$I(B \hfill $B"M>\:Y$O%j%j!<%9%N!<%H;2>H$N$3$H(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{%
    Debian Updates: Stretch%
    \\[-.5em]{\normalsize{Debian 9.x: oldstable}}
  }
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item 2017/06/17: Debian 9.0 released
  \item[] :
  \item 2019/01/23: Updated Debian 9.7 released
  \item 2019/02/16: Updated Debian 9.8 released
  \item 2019/04/27: Updated Debian 9.9 released
  \item[] :
  \item \alert{2019/07/06: Becomes oldstable} $B"+(B $B%5%]!<%H$O$3$3$+$i(B 1 $BG/(B
  \item 2019/09/07: Updated Debian 9.10 released
  \end{itemize}
\end{frame}

\takahashi[70]{$B$=$s$J(B\\$B$3$s$J$G(B}

\takahashi[40]{Any Questions?}

\section{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}

\begin{frame}[fragile]{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}
  \begin{itemize}
  \item Debian JP Project \\
    \url{https://www.debian.or.jp}
  \item $BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B\\
    \url{https://tokyodebian.alioth.debian.org}
  \item $B4X@>%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B \\
    \url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting}
  \item Twitter \\
    \url{@debian_jp}
  \item slack:
    \url{debian-jp.slack.com}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{$B=q@R>pJs(B}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\paperwidth}
      \centering
      % http://image.gihyo.co.jp/assets/images/cover/2019/641908.jpg
      % \includegraphics[height=.6\paperheight]{image201909/sd2019.jpg}
    \end{column}
    \begin{column}{.5\paperwidth}
      \begin{itemize}
      \item %
        $BF|K\8l$G$NM#0l$NO":\5-;v(B \\
        $B!V(BDebian Hot Topics$B!W(B
      \end{itemize}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{$B=q@R>pJs(B}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.45\paperwidth}
      \centering
      % http://static.lulu.com/browse/product_thumbnail.php?productId=22625767&resolution=320
      % \includegraphics[height=.6\paperheight]{image201909/debianbook.jpg}
    \end{column}
    \begin{column}{.54\paperwidth}
      \begin{itemize}
      \item %
        $B1Q8l=q@R$NK]LuHG(B
        \begin{itemize}
        \item %
          $B86HG(B: The Debian Administrator's Handbook
          \begin{itemize}
          \item %
            Rapha\"el Hertzog, Roland Mas
          \item \url{https://debian-handbook.info/}
          \end{itemize}
        \end{itemize}
      \item %
        $BF|K\8l$GFI$a$k(B($B8=>u(B)$BM#0l$N=q@R(B!
      \item %
        $B%Q%C%1!<%8HG(B:
        \texttt{debian-handbook}
      \end{itemize}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

% \takahashi[70]{$B$=$s$J(B\\$B$3$s$J$G(B}

% \begin{frame}
%   \frametitle{$B:#8e$N%$%Y%s%H(B}
%   \begin{itemize}
%   \item 8/17($BEZ(B) $BBh(B177$B2sEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B
%     \begin{itemize}
%     \item \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/2019-08.html}
%     \end{itemize}
%   \item 8/25($BF|(B) $BBh(B150$B4X@>(BDebian$BJY6/2q(B
%     \begin{itemize}
%     \item \url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting/20190825}
%     \end{itemize}
%   \end{itemize}
% \end{frame}

\takahashi[40]{Any Questions?}
\takahashi[60]{Thanks!}

\end{document}
